# Классификация комментариев
## Проект в рамках обучения на курсе Яндекс.Практикум - Data Science

В этом репозитории моё решение задания Машинное обучение для текстов
## Примечание
Т.к. файлы .ipynb отображаются в bitbucket некорректо, я рекомендую воспользоваться сервисом [nbviwer](https://nbviewer.jupyter.org)
и вставить ссылку на raw-версию файла .ipynb из репозитория 

## Описание проекта
Обучить модель классифицировать комментарии на позитивные и негативны

| Название проекта | Сферы деятельности | Используемые навыки, инструменты и библиотеки| Задачи проекта |
| :---------------------- | :---------------------- | :---------------------- |:---------------------- |
| [Классификация комментариев](machine_learning_for_texts) | Digital-агенства / Маркетинг / PR / SEO, Площадки объявлений, Интернет-сервисы, Интернет-магазины, Услуги для бизнеса [b2b] (аутсорс консалтинг аудит), Стартапы, IT-компания | *Python, Pandas, sklearn, numpy, LightGBM, машинное обучение, CatBoost* | Ускорить модерацию комментариев в сообществе, автоматизировав оценку их токсичности. Обучить модель классифицировать комментарии на позитивные и негативны |


### Repo owner: ###
*Mikhail Bedarev  
* Contacts:    
   - mikebedarev@gmail.com  
   - @CmonYeah (telegram)